\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{vntex}
%\usepackage[english,vietnam]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{a4wide,amssymb,epsfig,latexsym,multicol,array,hhline,fancyhdr}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[lined,boxed,commentsnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}                           % Standard graphics package
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx, caption}
\usepackage{multirow}
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}% For highlighting paragraph backgrounds
\usepackage{multicol}
\usepackage{rotating}
\usepackage{graphics}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usetikzlibrary{arrows,snakes,backgrounds}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black,colorlinks=true} 
%\usepackage{pstcol}                                % PSTricks with the standard color package

\newtheorem{theorem}{{\bf Định lý}}
\newtheorem{property}{{\bf Tính chất}}
\newtheorem{proposition}{{\bf Mệnh đề}}
\newtheorem{corollary}[proposition]{{\bf Hệ quả}}
\newtheorem{lemma}[proposition]{{\bf Bổ đề}}

\everymath{\color{blue}}
%\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{40pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} % clear all header fields
\fancyhead[L]{
	\begin{tabular}{rl}
		\begin{picture}(25,15)(0,0)
		\put(0,-8){\includegraphics[width=8mm, height=8mm]{logo.png}}
		%\put(0,-8){\epsfig{width=10mm,figure=hcmut.eps}}
		\end{picture}&
		%\includegraphics[width=8mm, height=8mm]{hcmut.png} & %
		\begin{tabular}{l}
			\textbf{\bf \ttfamily Trường Đại Học Bách Khoa Tp.Hồ Chí Minh}\\
			\textbf{\bf \ttfamily Khoa Khoa Học và Kỹ Thuật Máy Tính}
		\end{tabular}   
	\end{tabular}
}
\fancyhead[R]{
	\begin{tabular}{l}
		\tiny \bf \\
		\tiny \bf 
\end{tabular}  }
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\fancyfoot[L]{\scriptsize \ttfamily Bài tập lớn môn Mật MÃ và An Ninh Mạng - 2018}
\fancyfoot[R]{\scriptsize \ttfamily Trang {\thepage}/\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt}


%%%
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{3}
\makeatletter
\newcounter {subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection .\@alph\c@subsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsection{\@startsection{subsubsubsection}{4}{\z@}%
	{-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
	{1.5ex \@plus .2ex}%
	{\normalfont\normalsize\bfseries}}
\newcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{3}{10.0em}{4.1em}}
\newcommand*{\subsubsubsectionmark}[1]{}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
	language=Matlab,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3,
	numbers=left,
	stepnumber=1,
	numbersep=1pt,    
	firstnumber=1,
	numberfirstline=true
}

\begin{document}
	
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			ĐẠI HỌC BÁCH KHOA \\
			KHOA KHOA HỌC - KỸ THUẬT MÁY TÍNH 
		\end{center}
		
		\vspace{1cm}
		
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=3cm]{logo.png}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\vspace{1cm}
		
		
		\begin{center}
			\begin{tabular}{c}
				\multicolumn{1}{c}{\textbf{{\Large Mật Mã và An Ninh Mạng}}}\\
				~~\\
				\hline
				\\
				\multicolumn{1}{c}{\textbf{{\Large Encryption Application}}}\\
				\\
				
			%	\textbf{{\Huge Hospitals \& Residents trên Matlab}}\\
			%	\\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		\vspace{3cm}
		
		\begin{table}[h]
			\begin{tabular}{rrl}
				\hspace{5 cm} & GVHD: &Nguyễn Hữu Hiếu\\
				& SV: & Nguyễn Trọng Tín - 1513495\\
				& & Dương Thanh Nam - 1512058 \\
				& & Đỗ Thành Long - 1511799\\
			\end{tabular}
		\end{table}
		
		\begin{center}
			{\footnotesize TP. HỒ CHÍ MINH, THÁNG 4/2018}
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	
	\thispagestyle{empty}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Tóm tắt}
		Tài liệu mô tả chức năng của ứng ứng, giới thiệu và mô tả về các giải thuật sử dụng trong ứng dụng, đồng thời cũng mô tả nguồn tham khảo cùng với phân chi công việc của nhóm.
	\section{Giới thiệu}
		Chương trình Encryption App(EA) cung cấp các chức năng hash, mã hóa, giải mã phổ biến như: RSA,MD5,DES,... giúp người dùng bảo mật thông tin và kiểm tra tính toàn vẹn.
	\section{Các giải thuật sử dụng trong Ứng dụng}
	\subsection{Hash}
	Định nghĩa: hàm hash là hàm có thể map một dữ liệu có kích thước bất kì thành dữ liệu có kích thước nhất định. Giá trị trả về của một hàm hash gọi là giá trị hash, hash codes, digests, hoặc hashes.\\
	Ứng dụng:
	\begin{itemize}
		\item Xác minh thông điệp: là kỹ thuật để kiểm tra tính toàn diện của thông điệp.Dưới đây là một số mô hình:
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=0.75\linewidth]{image/A_hash}
			\caption{Mã hóa cả thông điệp và giá trị hash}
			\label{fig:ahash}
		\end{figure}
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=0.75\linewidth]{image/B_hash}
			\caption{Chỉ mã hóa hash code}
			\label{fig:bhash}
		\end{figure}
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=0.75\linewidth]{image/C_hash}
			\caption{Sử dụng thêm secret key}
			\label{fig:chash}
		\end{figure}
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=0.75\linewidth]{image/D_hash}
			\caption{Sử dụng secret key và mã hóa}
			\label{fig:dhash}
		\end{figure}
		
		\item Chữ kí số: chữ ký số là kỹ thuật toán học được sử dụng để đảm bảo tính toàn diện và tính xác thực của thông điệp. Các mô hình:
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=0.75\linewidth]{image/A_digital_signature}
			\caption{mã hóa hash code bằng private key của người gửi}
			\label{fig:adigitalsignature}
		\end{figure}
		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=0.75\linewidth]{image/B_digital_signature}
			\caption{Sử dụng thêm sysmetric cipher}
			\label{fig:bdigitalsignature}
		\end{figure}
		
		
		\item Các ứng dụng khác như:one-way password file,intrusion detection,virus detection,pseudorandom number generator.
	\end{itemize}

	\subsection{sysmetric algorithm}
	Định nghĩa: Giải thuật mã hóa đối xứng là giải thuật sử dụng cùng một khóa cho cả hai việc giải mã và mã hóa.
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.75\linewidth]{image/sysmetric}
		\caption{Mô hình đơn giản của mã hóa đối xứng}
		\label{fig:sysmetric}
	\end{figure}
	\newpage
	\subsection{asymetric algorithm}

	\subsection{Public Key Cryptography}
	Khác với các giải thuật đối xứng khác: key sử dụng để mã hóa giống với key dùng để giải mã.
	Điều này sẽ dẫn đến một vấn đề khó khăn: Làm thế nào để bạn chia sẻ một encryption message
	cho một người mà bạn chưa bao giờ biết giao tiếp với họ trước đó.\\
	Điều này sẽ được giải quyết bằng việc sử dụng \textbf{public key cryptography}. \textbf{Public key cryptography} 
	ciphers  có hai key, một key sử dụng để mã hóa và một key sử dụng dể giải mã. Chúng ta gọi hai key là public key
	và private key. \textbf{Public key} sẽ được chia sẻ rộng rãi còn \textbf{private key} phải được giữ bí mật. 
	Trong đó public key được sử dụng để mã hóa còn private key sử dụng để giải mã.\\
	Ta có mô hình như sau, mếu Bob muốn gửi message cho Alice:
	\begin{center}
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=.5]{image/figure_1.png}
			\end{center}
			\caption{Mã hóa với public key}
			\label{reffigure_1}
		\end{figure}
	\end{center}
	Một trong những public key cipher được sử dụng trong assigment là RSA cipher, được phát minh ra vào năm 1977 bởi Ron Rivest, Adi Shamir và  Leonard Adleman
	\subsubsection{Mô tả giải thuật RSA}
	Một key trong RSA scheme được tạo từ 2 con số qua các  bước sau:
		\begin{enumerate}
			\item Chọn ngẫu nhiên hai nguyên tố lớn {\color{blue} p, q}. Tính $n = q*p$
			\item Tính $\Phi(n) = (q-1)(p-1)$
			\item  Chọn $e$ sao cho $1 < e < \Phi(n)$ và là {\color{blue}số cùng nguyên tố} với $\Phi(n)$
			\item  Tìm $d$ sao cho: $d*e \equiv 1 (mod\Phi(n)) $   
			\item Public key: PU = {e,n}
			\item Private key: PR = {d,n}
		\end{enumerate}
	Plaintext sẽ được mã hóa theo từng block, mỗi block có giá trị nhị phân nhỏ hơn $n$. Quá trình giải mã và
	mã hóa với plaintext block M và cipher block C như sau:
		\begin{itemize} 
			\item $C = M^e$ mod $n$
			\item $M = C^d$ mod $n$
		\end{itemize}
	\subsubsection{Hiện thực trong Ứng dụng}
	\begin{itemize}
		\item Sử dụng package:
		\begin{itemize}
			\item from Crypto.PublicKey import RSA
			\item from Crypto import Random
		\end{itemize}
		\item Tạo khóa có độ dài 128 bytes:
		\begin{itemize}
			\item privatekey = RSA.generate(1024)
			\item publickey = privatekey.publickey()
		\end{itemize}
		\item  Thực hiện mã hóa 
		\begin{itemize}
			\item Đọc theo file dạng nhị phân theo từng block 128 bytes
			\item Sử dụng hàm encrypt(plaintext,K) để mã hóa.
		\end{itemize}
	\item  Thực hiện giải mã  
		\begin{itemize}
			\item Đọc theo file dạng nhị phân theo từng block 128 bytes
			\item Sử dụng hàm decrypt(ciphertext) để mã hóa.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\subsubsection{Tính an toàn của giải thuật}
	Ta không thể tấn công vào RSA bằng phương pháp thông thường sau:
	\begin{enumerate}
		\item Brute-force attack sẽ không làm việc. Có quá nhiều key có thể xảy ra.
		\item Dictionary attack sẽ không làm việc vì keys dựa trên số chứ không phải chữ
		\item Word pattern attack không thể sử dụng vì plaintext word giống nhau có thẻ mã hóa
		khác nhau phục thuộc vào nơi xuất hiện trong block. 
		\item Frequency analysis cũng sẽ không làm việc. Việc mã hóa theo từng block gồm nhiều kí tự khác nhau
		, chúng ta không thể đếm tần suất xuất hiện của kí tự đơn lẻ.
	\end{enumerate}
	Khi chúng ta biết được các nhân tố tạo nên $n$ ta sẽ có $\Phi(n)$ và $d$ thì giải thuật này sẽ bị phá vỡ. Tuy nhiên 
	việc này khó mà làm được. Bảng sau đau do một tác giả của RSA đưa ra vào năm 1978, với độ dài khác nhau của $n$
	\begin{center}
	\begin{tabular}{l l l}
		Digits & Number of operations & Time \\
		50 & $1.4$ x $10^{10}$ & 3.9 hours\\
		75 & $9.0$ x $10^{12}$ & 104 days \\
		100  & $2.3$ x $10^{15}$  & 74 years \\
		200  & $1.2$ x $10^{23}$ & $3.8$ x $10^9$ years\\
		300  & $1.5$ x $10^{29}$ & $4.9$ x $10^{15}$ years\\
		500 &  $1.3$ x $10^{39}$ &  $4.2$ x $10^{25}$ years
	\end{tabular}
	\end{center}

	\subsection{Giải thuật DES}
	\subsubsection{Mô tả giải thuật}
	DES(Data Encryption Standard) được công nhận vào năm 1977 bởi Viện nghiên cứu quốc gia về chuẩn của Mỹ (NIST-National Institut of Standards and Technology)\\ 
	DES là thuật toán mã hóa khối: nó xử lý từng khối thông tin của bản rõ có độ dài xác định và biến đổi theo những quá trình phức tạp để trở thành khối thông tin của bản mã có độ dài không thay đổi.\\	
	Trong trường hợp của DES, độ dài mỗi khối là 64 bit. DES cũng sử dụng khóa để cá biệt hóa quá trình chuyển đổi. Nhờ vậy, chỉ khi biết khóa mới có thể giải mã được văn bản mã. Khóa dùng trong DES có độ dài toàn bộ là 64 bit. Tuy nhiên chỉ có 56 bit thực sự được sử dụng; 8 bit còn lại chỉ dùng cho việc kiểm tra. Vì thế, độ dài thực tế của khóa chỉ là 56 bit.\\ 
	\begin{center}
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics[width = 5cm]{image/des.jpg}
			\end{center}
			\caption{Mã hóa DES}
			\label{reffigure_1}
		\end{figure}
	\end{center}	
	Mã hóa DES gồm ba phần, phần thứ nhất là các hoán vị khởi tạo và hoán vị kết thúc. Phần thứ hai là các vòng Feistel, phần thứ ba là thuật toán sinh khóa con.
		\begin{center}
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics[width = 12cm]{image/des3.png}
			\end{center}
			\caption{Mã hóa plaintext với DES và tạo key}
			\label{reffigure_1}
		\end{figure}
	\end{center}
	\subsubsection{Gỉai thuật triple DES3}
	Triple Data Encryption Standard (3DES): là DES được bổ sung thêm một số tính năng cao cấp, nó thực hiện mã hóa dữ liệu thông qua việc xử lý mỗi block 3 lần và mỗi lần với một khóa khác nhau.Trước hết nó sẽ dùng một khóa để mã hóa plain-text thành ciphertext, sau đó lại tiếp tục dùng một khóa khác nữa để mã hóa ciphertext, và tiếp tục mã hóa ciphertext này với khóa thứ 3, nghĩa là 3DES sử dụng một khóa 168-bit, nên đó an toàn hơn và tất nhiên là việc xử lý sẽ chậm hơn DES.
		\begin{center}
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics{image/tripledes.png}
			\end{center}
			\caption{Mô hình giải thuật triple DES}
		\end{figure}
	\end{center}
	3DES thực ra là mã hóa cùng 1 thông tin qua 3 lần mã hóa DES với 3 khóa khác nhau. Do đó, chiều dài mã khóa sẽ lớn hơn và an toàn sẽ cao hơn so với DES.
		\begin{center}
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics[width = 10cm,height = 6cm]{image/encrydes3.png}
			\end{center}
			\caption{Mô hình chi tiết giải thuật triple DES}
		\end{figure}
	\end{center}
	Ta có $EK(I)$ và $DK(I)$ là tượng trưng cho wá trình mã hoá vào giải mã $I$ với khoá là $K$. Mỗi hệ thống mã hoá hay giải mã triple Des là 1 hợp các quá trình giả mã và mã hoá trên Des.\\
	Quá trình mã hoá Triple Des, ta mã hoá M thành C: C = EK3(DK2(EK1(M)))\\
	Quá trình giải mã Triple Des, ta giải mã C thành M: C = DK1(EK2(DK3(M)))

	\subsubsection{Hiện thực DES và triple DES trong ứng dụng}
	\begin{itemize}
		\item Sử dụng package: 
		\begin{itemize}
			\item from Crypto.Cipher import  DES3
			\item from Crypto.Cipher import  DES
		\end{itemize}
		\item Tạo ra Object DES và triple DES để mã hóa
		\begin{itemize}
			\item encryptor=DES3.new(key,mode)
			\item encryptor=DES.new(key,mode)
		\end{itemize}
		\item sử dụng các hàm: encryptor.encrypt(data) và encrytor.decrypt(data) để mã hóa tương ứng
		
	\end{itemize}
	\subsubsection{Độ an toàn của giải thuật}
	DES là một giải thuật yếu
	\begin{itemize}
	 \item DES có tính bù $E_K(P) = C \Leftrightarrow E_{\overline{K}}(\overline{P}) = \overline{C}$\\
	 Tính chất này chính là một điểm yếu của DES bởi vì nhờ đó kẻ tấn công có thể loại trừ một nửa số khóa cần phải thử khi tiến brute-force
	 \item Khoá yếu\\
	 Các khóa yếu là các khóa mà theo thuật toán sinh khóa con thì tất cả 16 khóa con đều như nhau $K_1 = K_2= K_3= ...= K_{15}= K_{16}$ điều đó khiến cho phép sinh mã và giải mã đối với các khóa yếu này là giống hệt nhau
	\end{itemize}
	Triple DES là giải thuật mạnh hơn DES
	\subsection{Giải thuật AES}
	Advanced Encryption Standard (viết tắt: AES, nghĩa là Tiêu chuẩn mã hóa tiên tiến) là một thuật toán mã hóa khối, Thuật toán được thiết kế bởi hai nhà mật mã học người Bỉ: Joan Daemen và Vincent Rijmen.
	\subsubsection{Mô tả thuật toán}
	AES chỉ làm việc với các khối dữ liệu (đầu vào và đầu ra) 128 bít và khóa có độ dài 128, 192 hoặc 256 bít trong khi Rijndael có thể làm việc với dữ liệu và khóa có độ dài bất kỳ là bội số của 32 bít nằm trong khoảng từ 128 tới 256 bít. Các khóa con sử dụng trong các chu trình được tạo ra bởi quá trình tạo khóa con Rijndael. Mỗi khóa con cũng là một cột gồm 4 byte. Hầu hết các phép toán trong thuật toán AES đều thực hiện trong một trường hữu hạn của các byte. Mỗi khối dữ liệu 128 bit đầu vào được chia thành 16 byte (mỗi byte 8 bit),có thể xếp thành 4 cột, mỗi cột 4 phần tử hay là một ma trận 4x4 của các byte,nó được gọi là ma trận trạng thái, hay vắn tắt là trạng thái (tiếng Anh: state, trang thái trong Rijndael có thể có thêm cột). Trong quá trình thực hiện thuật toán các toán tử tác động để biến đổi ma trận trạng thái này.\\
	Chi tiết viêc mã hóa và giải mã bằng AES như sau:\\
	\begin{center}
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics{image/aes.png}
			\end{center}
			\caption{Giải mã và mã hóa bằng AES}
		\end{figure}
	\end{center}
	Chi tiết của AES như sau:
	
	\begin{itemize}
		\item Mở rộng khóa: Là quá trình tạo các vòng khóa từ khóa chính, mỗi khóa con chứa 4 byte.
		
		\item Quá trình mã hóa
		\begin{enumerate}
	
			\item Khởi động vòng lặp
			\begin{enumerate}
				\item AddRoundKey — Mỗi cột của trạng thái đầu tiên lần lượt được kết hợp với một khóa con theo thứ tự từ đầu dãy khóa.
			\end{enumerate}
		
			\item Vòng lặp
			\begin{enumerate}
				\item SubBytes — đây là phép thế (phi tuyến) trong đó mỗi byte trong trạng thái sẽ được thế bằng một byte khác theo bảng tra (Rijndael S-box).
				\item ShiftRows — dịch chuyển, các hàng trong trạng thái được dịch vòng theo số bước khác nhau.
				\item MixColumns — quá trình trộn làm việc theo các cột trong khối theo một phép biến đổi tuyến tính.
				\item AddRoundKey	
			\end{enumerate}
			
			\item Vòng lặp cuối 
			\begin{enumerate}
				\item SubBytes
				\item ShiftRows
				\item AddRoundKey
			
			\end{enumerate}

			
		\end{enumerate}
	\end{itemize}
	\subsubsection{Hiện thưc giải thuật}
		\begin{itemize}
		\item Sử dụng package: 
		\begin{itemize}
			\item from Crypto.Cipher import  AES
		\end{itemize}
		\item Tạo ra Object
		\begin{itemize}
			\item encryptor=AES.new(key,mode)
		\end{itemize}
		\item sử dụng các hàm: encryptor.encrypt(data) và encrytor.decrypt(data) để mã hóa tương ứng
		
	\end{itemize}
	\subsubsection{Tính an toàn của AES}
	Cho đến năm 2009 chỉ có duy nhất một lần  tấn công thàng công vào toàn bộ AES bằng side-channel attacks sau một số lần thực hiện xác định.\\
	Do tính bảo mật cao và có thể thực hiện trên cả phần cứng lẫn phầm mền nó vẫn được sử dụng rộng rãi
	
	


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Các chức năng của chương trình}
	Chương trình có chức năng:
	\begin{itemize}
		\item Chức năng Hash một file bằng giải thuật:
		\item Chức năng mã hóa và giải mã file bằng giải thuật đối xứng:
		\item Chức năng mã hóa và giải mã file bằng giải thuật bất đối xứng:
	\end{itemize}

	\section{Phân tích và kết luận}	
	Ứng dụng đã hiện thực được các giải thuật đối xứng, hash, giải thuật bất đối xứng.Giao diện đơn giản, dễ dùng.Tốc độ encrypt và decrypt file nhanh.\\
	Tuy nhiên, ứng dụng vẫn chưa có nhiều tính năng nâng cao.
	
	
	\section{Hướng phát triển}
	Bạn có thể tự do sử dụng mã nguồn của chương trình được cung cấp tại \url{https://gitlab.com/ThanhLongDo1511799/Encryption_App}.Tuy nhiên, chúng tôi không đảm báo đối với các vấn đề phát sinh.\\
	Nếu bạn muốn phát triển thêm tính năng gì, có thể sử dụng chức năng push request.\\
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Tham Khảo}
	\begin{itemize}
		\item 	PyCrypto API document
		``\textbf{\url{http://pythonhosted.org/pycrypto/}}'',
		, lần truy cập cuối: 2/4/2018.
		\item Hacking Secret Ciphers with Python 2013  By Al Sweigart Chapter 24 PUBLIC KEY CRYPTOGRAPHY
AND THE RSA CIPHER
		\item  Mã hóa DES ``\textbf{\url{https://vi.wikipedia.org/wiki/DES_(mã_hóa)}}''
		\item Mã hóa file với RSA ``\textbf{\url{https://stackoverflow.com/questions/35683598/decrypting-large-files-with-rsa-in-pycrypto}}''
		\item The RSA Algorithm by Evgeny Milanov 3 June 2009
		\item Laurent Luce's Blog ``\textbf{\url{http://www.laurentluce.com/posts/python-and-cryptography-with-pycrypto/}}
		\item  Mã hóa AES``\textbf{\url{https://vi.wikipedia.org/wiki/Advanced_Encryp tion_Standard}}
	\end{itemize}
		
	\section{Phụ lục}
	\subsection{Phân chia công việc}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
		\hline 
		& Giao diện & Hash & Sysmetric encrypt& asysmetric encrypt & Báo cáo \\ 
		\hline 
		Tín& x & x &  &  &  \\ 
		\hline 
		Nam&  &  &  & x & x \\ 
		\hline 
			Long&  & x & x &  &  \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
	\subsection{Hướng dẫn sử dụng chương trình}
		\subsubsection{Hash một file}
		\begin{enumerate}
			\item Chọn file:
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/huongdan/1}
				%\caption{}
				\label{fig:1}
			\end{figure}	
			\newpage
			\item Chọn mục hash rồi chọn giải thuật muốn chọn
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/huongdan/4}
				\caption{}
				\label{fig:4}
			\end{figure}
			\item Giá trị hash codes được hiện thực:
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/huongdan/2}
				\caption{}
				\label{fig:2}
			\end{figure}
			
		\end{enumerate}
	\newpage
		\subsubsection{Mã hóa file}
			\begin{enumerate}
					\item Chọn file:
				\begin{figure}[h]
					\centering
					\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/huongdan/1}
					%\caption{}
					\label{fig:1}
				\end{figure}
			\newpage
					\item Chọn Encrypt hoặc decrypt. tiếp đó chọn giải thuật:
					\begin{figure}[h]
						\centering
						\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/huongdan/5}
						\caption{}
						\label{fig:5}
					\end{figure}
					\item Nhập password:
					\begin{figure}[h]
						\centering
						\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/huongdan/7}
						\caption{}
						\label{fig:7}
					\end{figure}
					\item Kết quả thành công
					\begin{figure}[h]
						\centering
						\includegraphics[width=0.6\linewidth]{image/huongdan/9}
						\caption{}
						\label{fig:9}
					\end{figure}
					
			\end{enumerate}
	
\end{document}